中共應先DQ毛澤東

中共應先DQ毛澤東
（時事評論員 林忌） - 林忌

論壇

毛澤東亦曾經高喊要結束一黨專政。資料圖片

「一黨專政已經喪失人心，威信掃地，在中國已經沒有一個還敢說一黨專政有甚麼好處」——這是毛澤東在1945年於中共第七次全國代表大會報告上的發言。當中共由第七大去到十九大的2018年，當中國又處於中共的一黨專政之下，香港有位中共代言人譚耀宗，再加上澳門中聯辦副主任陳斯喜，加上《文匯報》社評，指在香港任何人主張結束一黨專政，就是「牴觸國家憲法，當然無資格參選立法會」云云。

打壓從議會入侵生活

誠然中共是一個從來不守信用的政黨，而中共的所作所為，比起當年毛澤東、《新華日報》等批判的國民黨一黨專政更加不堪，然而中共一貫以來，也要巧妙地自圓其說，例如絕不承認自己是一黨專政，而聲稱這是「中共領導的多黨合作與政治協商制度」。

然而近日中共所謂修改憲法，在從未遵守過的中國憲法中，加入「中共領導是中國特色社會主義的最本質的特徵」於第一條第二款，中共宣傳說這是把「習近平思想」寫入憲法的「十九大精神」云云。

然而根據譚耀宗及上述人等的看法，這修訂代表了把一黨專政寫入中國憲法，那麼習近平的「十九大精神」，又是否對毛澤東的「第七大精神」宣戰？毛澤東於第七大報告聲稱：「沒有人民的自由，就沒有真正的民選的國民大會，就沒有真正的民選政府」、「自由是人民爭取來的，不是甚麼人恩賜的」——如果那些支持毛澤東言論，說要結束一黨專政的人就要被取消參選資格，那麼是否應該先把天安門廣場的毛澤東相片撕下來，換上習近平的相片？中共是否應該先把毛澤東DQ？

主權移交才不過20年，當香港已經倒退到連叫一下「結束一黨專政」，也會一如大陸的民運人士「終身剝奪政治權利」，這就是為了限制港人的思想自由。而其實議會內對民主派的打壓，更多全面入侵市民生活的洗腦工程，則早已展開而不為議員等所察覺。

舉例說，市民早前發現中學科學課本，故意把太空科技如登陸月球等隻字不提美國，卻特別點名提及已滅亡的蘇聯，以至不成比例放大中國的太空科技，令學生以為登陸月球的是中國不是美國；近日又發現小學常識課本，竄改歷史否認大清永久割讓港島與九龍，說是「中國被迫把香港島、九龍半島給予英國管治」——以過往香港很多保釣反日志士的標準，連日本個別右翼的教科書，只不過把戰敗寫成「終戰」，又或者把侵略中國說成是「進出」中國，就說是竄改歷史要燒日本旗抗議，這些人如今去了何處？

為何這些香港人對日本人的教科書要「說三道四」，對中國在香港赤裸裸竄改歷史就視而不見？

這些香港人對今日香港的事視而不見，卻只對日本人七十幾年前對中國做的事念念不忘，除了已投共之外還有甚麼可能性？第一，就是民族主義令人盲目，這些香港人心中重視中國，遠超過香港；第二，就是香港人已放棄對原則與真理的追求，對中共的惡行已經去到不作反抗的地步。

觀乎網上的反應，很多家長是介意的，然而少數市民只能罵幾句，最終仍是覺得孤立無援，有錢有能力的或者用腳投票，幫子女報讀國際學校。然而大多數人呢？難道問題只是TSA/BCA嗎？難道洗腦與虛假歷史洗腦，已經不重要了嗎？

當中共要DQ議員，以刑事罪行對付在播中共國歌時的噓聲，或許我們沒有能力制止。然而簡單到學校課本的問題，我們那些民主政黨、教師工會、學生組織等的專業團體，難道真的甚麼也做不了嗎？

市民最大的無力感，不是甚麼也做不了，而是專業團體，根本沒有重視這些市民最關心的議題，例如洗腦教育。議席可以沒有，或想有也守不住，但如果連對洗腦教育的抵抗意志都沒有了，連年輕人也被中共全面洗腦了，香港還有明天嗎？

林忌
時事評論員

不嬲g持主席

明朝既劍點斬清朝既官啊

佢正正係開山祖師

中共奪權頭幾年。中國名義上都唔係一黨專政。係三三制。
不過D奶共為錢啫。邊識吖
工農兵商都講得出